貨車司機: 鄭耀棠撞我架車可以算數, 如果係長毛我就唔放過佢

鄭耀棠涉不小心駕駛 車主：見佢就算，如果係長毛我就唔放過佢
建立時間 (HKT): 0525 17:00

港區全國人大代表、工聯會前榮譽會長鄭耀棠去年7月，駕駛車牌號碼為「CY318」的七人車時，涉在香港仔與貨車相撞，鄭耀棠事後被控不小心駕駛罪。案件今開審，當日在貨車上的車主方坤明今供稱，意外後鄭仍在七人車內「煲緊（電話）粥」，他「認得佢（指鄭耀棠），佢係政府啲人嘢，喺電視見過；見佢就算，如果係長毛我就唔放過佢」。裁判官及後裁定鄭表證成立，押後至6月13日裁決。

鄭耀棠聲稱沒錢請律師，今自行處理案件，其間三度要求休庭以讓他如廁，他在庭外自稱腸胃不適。

姓温貨車司機供稱，去年7月3日他首日上班，駕駛輕型貨車到香港仔某餐廳送貨，車上載著其運輸公司的老闆兼車主。貨車沿東勝道北行，行至洛陽街交界時停車，再開車時聽到車後傳來「嘭」一聲，他感到貨車被撞，遂下車察看，發現鄭的七人車撞向貨車右車身後方。貨車車身輕微刮花，但東主決定不再追究。温報警求助。

鄭則辯稱指現場交通混亂，附近路面右面有藥房，當時有人使用板車，又有工人執拾紙皮。為免撞到工人，他將車略為扭左，輕型貨車卻突快速從後出現，撞到他的七人車，泵把亦被撞甩。貨車司機不同意鄭的說法。而車主更稱「呢啲唔關事，日日都有人卸貨，係你自己不小心駕駛」。
控方今午傳召調查警員作供，警員指鄭向他稱當時沿右線行駛，輕型貨車則在左線，鄭開車時沒留意該車的位置才與對方相撞。警員續稱，調查時他沒有認出鄭，事後才知悉對方是全國人大，他強調沒有偏幫任何一方。

鄭於盤問警員時否認曾說過「沒有留意對方位置才與對方相撞」一句，警員即回應「係鄭先生你講，我先筆錄你所講嘅嘢」。

警員承認當時沒有警誡鄭，但不認為鄭所說的話屬於招認，他將鄭所說的記錄於警事冊內，由於不屬正式口供，警察通例亦沒列明，故沒有要求被告簽署。

鄭耀棠於結案陳詞時指，輕型貨車沒有凹痕僅有花痕，這顯示撞與被撞的關係。若車輛被撞，被撞的一方總會有或大或小的凹痕。鄭又指，輕型貨車高速從後經過他的七人車，七人車的泵把才會飛脫，希望裁判官能考慮此點。

【案件編號：ESS45627/17】

鄭耀棠聲稱沒錢請律師

個差佬大獲了

屌！條撚樣驚坐洗頭艇啫

點會冇錢

親自答辯先大到個官架嘛

快d 要人大dq 法官啦

而家法官冇地位架啦

佢明知唔會有事，緊係律師都唔請啦，晒錢咩

撻朵啦

乜可以私了既咩
想妨礙司法公正

中國法律有司法公正咩

個司機又算數又報警究竟點㗎
個記者有無整理過先登

人大釋法未聽過？

下次撞死埋佢全家都可以算數

長毛點會渣車，特登搵嘢黎講

睇報導
應該貨車有兩人，一個司機，一車主
意外後，車主想唔報警，司機要報
上庭後，鄭話係貨車快速撞9去
於是個車主先話"係你自己不小心駕駛

車主係老闆
個司機唔係車主
個標題錯錯地